\chapter{Introduzione}

Il presente documento descrive \emph{ArgoMessage}, il protocollo a livello
applicazione usato dal dispositivo master, \emph{ArgoView}, e dal suo
slave, \emph{ArgoBox}.
Nel resto del documento il termine ArgoMessage verrà usato per riferirsi al
protocollo in sè o a un generico pacchetto del protocollo.

\section{Documenti di riferimento}

\PrintReferencedDocuments

\section{Definizioni}

\textbf{ArgoView}: dispositivo master del sistema Cloudtrip.  Un tablet dalla
quale l'utente finale può controllare i dispositivi del Camper per mezzo di
ArgoBox.

\textbf{ArgoBox}: dispositivo slave del sistema Cloudtrip.  Un embedded device
che verrà installato sul Camper e farà da bridge tra ArgoView e i dispositivi
del Camper.

\textbf{Periferica}: uno dei sei distinti bus di comunicazione tra ArgoBox e i
dispositivi presenti sul Camper. I sei bus sono rispettivamente:

\begin{itemize}
	\item 1 \texttimes CAN bus
	\item 1 \texttimes RS485
	\item 4 \texttimes RS232
\end{itemize}

\section{Obiettivi del protocollo}

Sulla base dei requisiti di sistema, il protocollo è stato sviluppato tenendo
conto dei seguenti punti:

\begin{enumerate} 
	\item \label{item:1} ArgoBox deve comunicare con una serie di
		periferiche, ma è ignaro della semantica della comunicazione, la quale è
		interamente gestita da ArgoView
		(§7, §13).

	\item \label{item:2} ArgoBox deve essere configurabile da ArgoView (§13)
		per i seguenti due aspetti:
		\begin{itemize}
			\item \label{item:2.1} Impostazioni dei parametri di comunicazione di
				ognuna delle sei periferiche (§19, §20, §21).
			\item \label{item:2.2} Strategie di gestione degli eventi in
				mancanza di connessione (§22).
		\end{itemize}

	\item \label{item:3} ArgoView deve poter richiedere ad ArgoBox informazioni
		di diagnostica e la sua configurazione corrente (§15, §16).

	\item \label{item:4} ArgoBox deve rispondere a comandi, richieste e configurazioni
		di ArgoView (§27).
		ArgoBox inoltre può notificare spontaneamente ArgoView di stati di
		errore, senza una precedente richiesta da quest'ultimo (§46).

	\item \label{item:5} ArgoMessage deve prevedere meccanismi di packet
		segmentation qualora il payload di un pacchetto BLE non basti per
		mandare l'intero messaggio (§30).

		Il limite sulla lunghezza di un attributo del GATT server varia in base
		all'hardware usato, alla specifica Bluetooth implementata dallo stack
		BLE, etc. Tale parametro verrà dunque definito in fase di sviluppo.

		ArgoMessage deve essere usabile anche nel caso più limitante, dove il
		limite sulla lunghezza del payload è posto a 20 bytes.
\end{enumerate}

Per soddisfare i punti sopraesposti ArgoMessage definisce quattro tipi di
pacchetti, identificati dai bit \texttt{[7:6]} del primo byte di un
generico ArgoMessage:

\begin{itemize}
	\item \texttt{b00}: comando
	\item \texttt{b01}: configurazione
	\item \texttt{b10}: stato
	\item \texttt{b11}: risposta e notifica.
\end{itemize}

Ulteriori dettagli sui singoli tipi di pacchetto sono forniti nelle apposite
sezioni.
